甘肅圖書館焚「非法書籍」 嚴控意識形態 學者斥如秦漢回朝

甘肅圖書館焚「非法書籍」
嚴控意識形態 學者斥如秦漢回朝

【扼殺文明】

內地嚴控意識形態，地方政府甚至再現焚書。社交平台昨瘋傳甘肅一個地方圖書館的清查行動，將社會捐贈的「非法出版物」、宗教出版物通通下架，職員更將書籍撕碎後在圖書館門前當場燒漽。事件引來極大爭議，知名作家章詒和亦質問，焚書事關中國文化命脈，「誰批准的？誰簽的字？」學者則形容當下意識形態如「秦漢回朝」。

「定於一尊」的習近平在治國上嚴控意識形態。

甘肅省慶陽市的鎮原縣圖書館10月23日發出通告，稱為了發揮圖書館在社會意識形態傳播的主陣地作用，清查圖書館所有閱覽室、書庫、展覽的出版物，包括社會捐贈的非法出版物、宗教出版物，「特別含有傾向性的文章書籍、圖片書刊和影像資料」進行迅速銷毀。下架的「涉傾向性書籍」有65冊，並在22日上午集中銷毀。

相關新聞：余英時斥習如「現代秦始皇」

鎮原縣圖書館門前兩名職員在焚燒被下架的書籍。

大批哈薩克文圖書被打包上繳。

粗暴燒書惹圍攻 官方禁言

通告附上照片，顯示兩名職員在圖書館大門前，焚燒一些紙張，旁邊地上則放了數本書。通告最後指出，圖書館在引領社會文化走向、核心價值觀方面肩負重大使命，鎮原縣圖書館消除了傾向性出版物對社會風氣的影響，為讀者打造一個舒適安全的閱讀環境。《蘋果》昨致電圖書館，但無人接聽。

事件昨早在多個社交平台瘋傳，讓不少網民聯想起秦朝的焚書坑儒，以及納粹德國的焚書運動。德國文學家海涅（Heinrich Heine）的一句警世名言更多次被引用：「這只是一個前奏。在他們開始燒書的地方，他們最終會燒人。」內地《新京報》發表評論文章，質疑燒書「恐怕超出了社會所能夠接受的範疇，它傳遞出的更多是粗暴的觀感，而不是對文明的維護」。

知名作家章詒和斥道，當局「以清查為名，以學校為始，全國範圍『焚書』，事關中國文化命脈，必須由全國人大舉手表決通過。請問這是誰批准的？誰簽的字？」當局焚書之餘也在網上禁言，不但鎮原縣圖書館通告已被刪除，網上相關言論也陸續被消失。

中小學被要求審查圖書館

事實上，圖書館書籍早成針對對象。國家教育部今年10月曾發佈通知，要求學校逐本審查及清理中小學校圖書館的圖書等，其中更要堅決清理「非法圖書」。所謂的非法圖書，指的是盜版書籍、危害國家統一、洩露國家秘密、煽動民族仇恨等的書，以及非正規管道進口的境外圖書。一名在廈門工作的書迷向《蘋果》表示，目前在圖書館找想看的書相當困難，例如德國哲學家尼采等書籍，上架的多是刪減版；有經濟學的書籍去年借過，到第二年已經找不到，現時只好找台灣朋友幫忙入購書籍。

時事評論員劉銳紹指出，中共將習思想「定於一尊」，各級幹部出現極端行為，是「上有命令80分，下面執行120分」、「上級左、下級極左」的反映。事發主體雖只是鎮級政府，但仍足見當下意識形態如「秦漢回朝」，文化界知識分子被拘捕、失自由是現代「坑儒」；獨尊習思想也一如漢朝「獨尊儒術」。

《蘋果》記者

地獄鬼國 焚書坑儒

返校。
遲啲開讀書會應該會俾人槍斃！

早幾日先坑左幾個貨車司機

事情到底為什麼會變成這個樣子啊？不就只是看幾本書而已嗎？

焚書坑..........

想知個書LIST

Push

只有垃圾政一權先會咁做

隻winnie the pooh真係以為自己係皇帝

甴近平

楚雖三戶 亡秦必楚

原來一個月前已經有

秦朝焚書後 有幾多年國祚?

垃圾國家

圖書館戰爭

屌你老母 , 打仗喇 , 痴撚線 維尼

中共都要學滿仔

twitter見